\input{\BuildPath{\thepwd}{terminale/plusloin\_s1\_exo4}}

\begin{exoplusloin}[bgcolor=white,solution]
	Pour résoudre dans $\mathbb{R}$ l'équation
	
	$$
	\dfrac{3}{x} - \dfrac{1}{2x-1} = 1
	$$
	
	étudions d'abord le domaine de définition. Nous devons éviter les valeurs de $x$ pour lesquelles le dénominateur devient nul. Ainsi, nous excluons les valeurs qui rendent $x$ égal à zéro et celles qui rendent $2x-1$ égal à zéro.
	
	
	\begin{enumerate}
		\item Pour exclure les valeurs qui rendent $x$ égal à zéro, nous avons $x \neq 0$.
		
		\item Pour exclure les valeurs qui rendent $2x-1$ égal à zéro, nous avons $2x-1 \neq 0$, ce qui signifie $x \neq \dfrac{1}{2}$.
	\end{enumerate}
	
	Ainsi, le domaine de définition de l'équation est $\mathbb{R} \setminus \{0, \dfrac{1}{2}\}$, c'est-à-dire tous les réels sauf zéro et $\dfrac{1}{2}$.
	
	Maintenant, résolvons l'équation en plaçant toute l'expression au même dénominateur. Multiplions des deux côtés de l'équation par le dénominateur commun $2x(x-1)$ pour éliminer les fractions :
	\begin{align*}
		\dfrac{3}{x} - \dfrac{1}{2x-1}                & = 1                        \\
		\dfrac{3(2x-1)}{x(2x-1)} - \dfrac{x}{x(2x-1)} & = \dfrac{x(2x-1)}{x(2x-1)} \\
		3(2x-1)-x                                     & =x(2x-1)                   \\
		5x-3-2x^2+x                                   & =0                         \\
		-2x^2+6x-3                                    & =0
	\end{align*}
	
	Cette équation admet deux solutions, au final : $S=\left\{\dfrac{3-\sqrt3}{2};\dfrac{3+\sqrt3}{2}\right\}$
\end{exoplusloin}